%\section{Motivation}
%\label{sec:Motivation}
Maschinelles Lernen wird zunehmend relevanter und hat bereits heute große Anwendungsgebiete.
Anfänglich wurde künstliche Intelligenz (KI) in der Wissenschaft entwickelt, revolutioniert und angewendet.
Heutzutage ist KI kaum aus dem Alltag wegzudenken und ein wichtiger Bestandteil der Datenanalyse geworden.
\\
Zum Beispiel basieren Vorschläge von Anzeigen/Videos/Produkten auf etlichen 'großen' Internetseiten, auf Vorhersagen von KI.
Die KI bekommt dabei jegliche Nutzerinformationen als Input, wie die zuletzt besuchten Seiten / geschaute Videos / gekaufte Produkte und generiert ein Interessensprofil, auf dessen Grundlage eine Vorhersage (Output) getroffen wird.
Auch Anwendungen wie Spracherkennung, Autokorrektur bzw. Vorhersage des nächsten Worts oder Bilderkennung wurden mithilfe von KI revolutioniert und wären ohne kaum realisierbar gewesen.
\\
%unnötig
%Maschinelles Lernen kann in die drei große Gebiete 'überwachtes', 'unüberwachtes' und 'bestärkendes' Lernen unterteilt werden.
%Wird die KI für korrekte Entscheidungen belohnt (z.B. fürs schlagen einer Schachfigur), so spricht man vom sog. 'bestärkenden' Lernen.
%Beim 'unüberwachten' Lernen werden in Daten (Input) Muster/Strukturen erkannt, die sich vom Rauschen der Daten unterscheidet.
%
Das Projekt befasst sich mit dem sog. 'überwachten Lernen'.
Hierbei werden zu den Input-Daten $X$, bereits die Ergebnisse $Y$ angegeben.

\section{Problemstellung}
Bereits seit $1957$ befinden sich die ersten Satelliten auf einer Umlaufbahn um die Erde.
Heute kreisen über $4084$ Satelliten im Orbit um die Erde.\cite{ucsusa}
\\
Einige der Satelliten, sog. Erdbeobachtungssatelliten nehmen dabei Bilder der Erde auf, um unter anderem basierend auf diesen Karten zu erstellen oder Veränderungen der Erdoberfläche festzustellen.
Beispielweise können Klimaforschende so die Entstehung neuer Gewässer bzw. ausgetrocknete Gewässer erkennen und analysieren.
\\
In diesem Projekt soll es genau darum gehen, die Erkennung und Segmentierung von Gewässern auf Satellitenbildern.
\\

%\fcolorbox{red}{white}{}
\fbox{\parbox{\dimexpr\linewidth-2\fboxsep-2\fboxrule\relax}{\centering Wo befinden sich auf einem gegebenen Satellitenbild \\ innerhalb Europas größere Wasserflächen?}}%
\\
\\
\\
Um allein die Fläche Europas vollständig abzudecken, bräuchte man mehrere Millionen Satellitenbilder.
Das liegt einfach daran, dass ein großer Zoom-Faktor von nöten ist, um auch kleinere Gewässer zu erkennen.
Aufgrund der Kapazität, wird sich zum einen auf das europäische Festland begrenzt.
Zum anderen sollen nur größere Gewässer und keine Bäche, Teiche oder ähnliches erkannt werden.
\\
Die Auswertung von Satellitenbildern in großer Zahl ist per Hand mühsam und kostet viel Zeit.
Für solch große Datenmengen bietet sich eine Automatisierung mithilfe einer KI an.
Hier können in wenigen Sekunden tausende Satellitenbilder ausgewertet werden.